乖，唔好諗自殺，你無野要講對唔住！話你知我本應係2年前一早自殺死左

「勿以善小而不為，
勿以惡小而為之」

我多次係想跳落去時諗起呢句說話，所以我收左手
呢句說話係以前中學時老師刻意教我地
每每我跳前就諗起，
諗起好多野只係一線之差
正反兩面也好，
一個小選擇足以抹殺好多可能性、希望同機會

前幾年學生自殺潮，我有幾個舊同級同學自殺過身
我抑鬱症亦越來越嚴重，我覺得自己唔配比過左身既同學活多一秒
我成日無意識行左去高樓欄杆附近，幻想如果自己跳落去，條屍體會係咩樣
無人睇得出我好自卑，諗好多野，晚晚都loop自己當日做錯過d乜，
好聽係「吾三省吾身」，但加上抑鬱症就變每日用粗口鬧自己
我非常非常憎自己，覺得自己一文不值，死廢青，只係識抑鬱，唔去賺錢
唯一開心既事係望住抑鬱藥盒上「poison」呢隻字
我斷曬所以朋友既聯絡，日日訓係度，長期失眠

但當一想自殺時諗起「勿以善小而不為，勿以惡小而為之」
我發現我係可以慢慢一步一步學做返個人類，
學好好食飯、學好好訓覺、慢慢學出街
一panic attack就同自己講「唔緊要，起碼我今日有試過改變」
我慢慢發現自己並唔係全程100%負面，我有時一日好d後抑鬱三日，
有時成星期抑鬱，有時又連續幾日無抑鬱，
只要認清自己抑鬱既pattern，就知道邊d時間要對自己寬容d
就知道邊d時間要比自己休息
唔可以對自己咁harsh
連生命都愛惜

抑鬱係病，但都係一個信號叫你休息
休息無錯，離開社運同時事一排都係無錯
因為「離開是為了回來」
不變既事實係
只要你keep住自己跳命係世界上
先有機會見到希望

如果你唔放心
咁就做最小既事
「勿以善小而不為」
例如禁幾個制幫文宣手聯署、
參加遊行令總人數多一個人
同下身邊唔識既戰友吹水
重點係呢個世界唔可以無左你

打完呢篇文，我依舊係個有抑鬱症既死廢青
但「勿以惡小而為之」
就算幾絕望，
都唔可以因為憎恨世界而尋死

共勉之

共勉之

加油！

身同感受真係好重要
有好多人唔明自殺者心理

唔係因為了無牽掛而自殺，係因為太著緊太絕望而自殺

有抑鬱症，睇完好有感觸~
大家都要加油。

係

d人好心會suggest要做呢樣個樣
但其實重點係
做咩對佢地黎講都無意義

你宜家情況點？

你有無好返d？

樓主分享自己經歷好大勇氣同善心
我都係一個有慢性病嘅廢青，樓主講得好啱，要對自己寬容啲，某啲時候覺得自己唔掂都唔緊要，日子係好係壞都總會過。

求下大家
唔好再自殺
好多你地唔認識既人都會好傷心好難過

你講得岩
d人講世界唔會為你而停
所有野都會如常運轉
但其實唔係
每個生命都有意義
係因為每一顆生命合力
呢個世界先可以轉

（雖然我未搵到我自己既人生意義，哈哈）

哈哈哈
有得救既step by step
就算的少少進步
但進步始終係進步

攬攬

我諗左好耐先post
因我所講既野
起左自己底
哈哈
見你認同我好開心

辛苦妳la，絲打
香港人，要加油呀！！！！
唔好俾情緒控制你
世界上太多野控制唔到
就控制依一樣野
一齊行，有希望ga!!!
累就休息下
一人休息一陣再起行

我冇野講

you will never walk alone.

我有斷時間都係
因藥對我黎講係一種證明同安慰

往往有好多人都會睇小抑鬱既人既唔開心
覺得又唔係時間末日，點解咁頹廢
所以抑鬱藥對我黎講係證明我無作大自己既抑鬱
我唔係厄同情

做實事既巴打攬攬
我會繼續支持你d行動

岩岩食左粒pristiq

我無諗過就係我尋日去搵JJ時
有第4位戰友了結左生命
放心
社運救左我
令我見到呢個世界上仲有一樣野我想守護
高官們未死
我係唔會死

社運救左我
雖然我抑鬱整要戴帽眼鏡口罩先出到街
但因為咁我先夠膽同身邊唔識既抗爭者吹水
我發現咁好有用

內心無缺憾先係最重要
而我見到你內心好靚

加油

因為重有牽掛，所以仍然活著冇去自殺，但亦因為牽掛而痛苦，感覺有啲似入左一個無限輪迴 好絕望

共勉之。

之前每次d藥升級我都好開心
因為起碼醫生知我唔係扮抑鬱厄同情

食藥唔緊要
藥只係幫你個腦關下機
等你無咁辛苦
你係可以慢慢訓練你個腦自由操作的
總有一日會唔洗依靠藥
相信你

一齊加油，一齊贏

復仇既心係我地生存動力

唔好對自己咁harsh
唔好覺得自己無機會走出黎
雖然開似每況愈下
但平時可能有一日無咁down、一日down d
要知道自己唔係100%每分每秒只有負面
呢個世界都一樣

我有失眠問題哈哈

高官未死，我唔會死

一定要睇到結局

笑死me了

搵下自己有無抑鬱既pattern
起碼係自己down時知道要對要比自己休息
你已經好叻
因為你承認自己有進步過

我地做咁多野都係為生存，唔係為死
生存一日就贏一日，每日都要打落去

呢句講得好好

Add oil

共勉之 一齊共同進退 加油呀手足！！

請理解身邊的人 適當地給予援手

Don’t die

喂呀

佢地死你更加唔應該死啦

抑鬱病友弱弱揮個手
我地要一齊勇敢活下去

嚴重抑鬱路過，加油

以生命影響生命 欣賞你

講得好
我地依家最需要嘅係大家連埋一體
少左一個都唔得！

推

共勉

樓主多謝你
我都有抑鬱，六月嗰陣其實情況反而好左好多因為覺得社會好需要自己唔得閒病，嗰陣訓曬身落反送中完全冇曬panic attack同唔開心，覺得自己好似好返咁。但係近來發生太多事，對香港好無力，唔知香港可以點樣走落去。負面情緒一次過爆曬出嚟，對自己都好無力，覺得可能永遠都唔會好，覺得自己係負累，撐唔住好攰好想放棄。見到你個post覺得有同路人，又有返少少力量，多謝你，共勉之，

抑鬱係情緒上既一場感冒, 係會辛苦, 係有d難頂
但要記住, 對自己好d, 放鬆d, 同埋記住食藥, 會慢慢好的

有咩要攪, 就等好返再攪啦, 你個大腦攰喇, 就俾佢休息下先啦
要愛惜自己, 養好自己, 先可以去做更多既野

互勉之

講得好好呀
祝早日康復

有抑鬱既大家, 係覺得down既時候

X 唔好強迫自己樂觀, 然後發覺樂觀唔起, 只會更加自責, 覺得自己無用, 惡性循環

X 都唔好諗複雜野, 你個腦攰啦, 諗唔到d咩住架啦

✔ 做d輕鬆野唔洗用腦既野, 放空下

✔ 有樣野要迫自己既, 就係做下運動, 專注係做運動就會少諗野, 同埋運動幫你身體分泌, 令你開心d, 短期可能唔覺, keep住做一定有用

✔ 有睇緊生既記住一路食藥, 唔好覺得食藥係咩羞恥事, 香港抑鬱係好普遍, 大部份人都經歷過

有個明確目標去爭取,去行動,係會令你有活力好多

但覺得負面情緒準備爆時, 越諗就越會無力同負面, 呢個時候就休息下, 放空下先啦, 等覺得輕鬆再戰

忙係可以暫時令自己唔諗野, 但長遠咁迫自己唔得架

巴打有無睇醫生啊, 或者打電話搵社工傾, 正視問題, 勇敢d！
呢度有堆支援熱線, 放假/得閒就打去啦:

香港人加油！！

我上星期都一樣 宜家失緊眠哈哈
我慣左諗野
如因多野做無諗野
我會覺得自己唔係生存緊

不過我唔想批評你既做法係岩定錯
因為辦法係因人而異
而唔同抑鬱時期都有各自適合既方法

如果現階段係岩你既
咪用住先
你都唔需要諗咁做係好定壞
因判斷左會抹殺唔同可能性

你都可以試多d唔同方法
但千其唔好為唔岩你既方法而唔開心
當抽獎咁
細獎都係個獎
抽得多細獎先有更多機會中大獎
而過程中你又可更認識自己

既然多野諗
不如都試下分析自己
我未好翻但我會回顧同分析自己抑鬱以黎既階段

我既階段係
一開始係成日喊->瘋狂做野麻醉->成日想自殺->唔再用仼何social media->扣喉->完全lay係屋企日日訓不問世事->出親街必定panic attack

每個階段我都係用唔同方法
打機咁逐個難關咁過
而到現階段既方法係全心全意參與社運
咁啱大家都係帶口罩出街
好幫到我無咁易panic attack

想聽下你講先再繼續打

你情況點

叻
好番好叻

多謝
不過都有d擔心
唔知d字眼會否trigger到人

高官未死
香港人不死

叻
出番黎好叻

上半同你好似
下半我未經歷到

希望你記得
我地打既係長戰
2047先係終極大佬
我地仲有大把招數可以出

所以係未分勝負

有咩諗法都可繼續講
我唔想講完一兩句
好似迫你要開心咁完左個傾計

傾計唔係下下都要happy ending
有時sad ending先會啟發到更多諗法

所以
希望係繼續傾
因社運都係繼續

最危險時期係3年前過左，所以我諗e+算穩定(?) ，冇再夜媽媽坐係窗口望住樓下，不過同你信賴嘅人傾的確係有幫助，就算之後冇咩改變都好，但當下係舒服左啲

推

休息是為了走更遠的路

過來人輕輕一推

辛苦晒樓主 你自己都要加油 You are not alone

見字請tg搵番尋日陪到你走果位社工姐姐

tg唔到佢
要mutual contact先text得

你試下睇下你朋友係咪bipolar
藝人例子有盧凱彤
唉 我一直都係佢fans

佢覺得自己係
一直唔肯醫

而家佢工作穩定咗，少咗放負
反而怕佢收埋自己

未打低敵人之前點可以咁就放棄生命
可以學下攬炒巴佢地咁搵下材料黎合法地做實事
明明就仲有大把野可以做到
死咗就只會益咗敵人

睇到幅圖，幾有意思

盧凱彤當時係試畫畫
因為佢突然好憎結他
佢畫油畫成塊亂畫
雖然我唔係bipolar
我就試睇小說
希望可以入另一個世界
同試將我鐘意既節錄抄底
見證住自己抄唔同書既節錄抄完一大本
真係有d開心
近排有玩寫毛筆字

大家加油!!

係
但宜家第六個了

我答唔到呢個問題